政府發言人：絕不容許鼓吹港獨活動在政總東翼前地進行

因應民陣在政府總部東翼前地舉行集會，政府發言人表示，根據法例香港居民享有言論、示威和集會的自由，但這些權利和自由不是絕對，是可以受到法律限制，以維護國家安全、公共秩序、和保障他人權利和自由。

發言人說，《基本法》列明，香港特區是中國不可分離的部分，亦是中國一個享有高度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府；《基本法》亦清晰說明，香港從來都是中國不可分離的一部分。特區政府多次重申，「港獨」不符合「一國兩制」、《基本法》以及香港社會的整體和長遠利益。

特區政府有憲制責任維護和執行《基本法》，絕不容許任何鼓吹「港獨」的活動在政府總部東翼前地進行。

對於今日在政府總部東翼前地集會期間，有個別參予人士不理會在場保安人員的勸籲，並導致三名保安員受傷送院，政府表示遺憾。

咁係第二度鼓吹就得?

成日都搬基本法出黎,執行未?

下次去西翼